<Noticias>
  <Noticia>
    <Titulo>3 vinculados más al caso de avioneta accidentada en Perú por el que Fiscalía procesa a Daniel S.</Titulo>
    <Fecha>10 de julio del 2020</Fecha>
      <Descripcion>Fiscalía procesó a Franklin L. S., Alfredo A. Z. y Samuel A. B por su presunta participación en el frustrado intento de escape –vía aérea y con nombres falsos– de Daniel S. B., sobre quien pesaba (ya en esa fecha) una boleta de encarcelación por casos de peculado y otros delitos, relacionados a la venta de insumos médicos con presunto sobreprecio a diversas casas de salud públicas y hospitales en Guayaquil; y de su novia, Jocelyn M. Z.

  Con esta acción, la pareja pretendió inducir a engaño a las autoridades judiciales. La avioneta que los transportaba junto a otras tres personas se accidentó en las primeras horas del 8 de junio de 2020, en el sector de Zarumilla, en Perú.

  En la audiencia de vinculación, en la Unidad Judicial de Florida Norte, el fiscal Eduardo Díaz Zambrano presentó, entre los elementos de convicción: las versiones de los procesados, del piloto de la aeronave, del administrador y de directivos y accionistas de la compañía aérea a la que pertenecía la aeronave.

  Además, la documentación presentada en la audiencia de formulación de cargos contra Daniel S. B. y Jocelyn M. Z., en la que consta la información emitida por medios de comunicación y redes sociales, y por la Dirección de Aviación Civil, que señala a las personas que abordaron la aeronave con presunto destino a la Isla Puná, el registro del plan de vuelo inicial de salida y retorno de la avioneta, y el nombre del piloto a cargo del viaje; y las versiones emitidas en primera instancia por la pareja procesada (Daniel S. B. y Jocelyn M. Z.).

  Fiscalía procesó a Franklin L. S., Alfredo A. Z. y Samuel A. B., por un presunto delito de fraude procesal y solicitó a la jueza de Garantías Penales, Mónica Caicedo, su vinculación al proceso y su prisión preventiva.

  La Jueza acogió en parte el pedido de Fiscalía y dictó prisión preventiva para Franklin L. S., y arresto domiciliario y uso de dispositivo electrónico para Alfredo A. Z., mientras que, a Samuel A. B. le dictó presentación semanal ante la autoridad y prohibición de salida del país, ante el arraigo social y certificaciones médicas presentadas por la defensa.

  Finalmente, la Magistrada dispuso, por mandato judicial, que Fiscalía disponga un examen médico legal urgente al procesado  Alfredo A. Z., para efecto de –en lo posterior– pronunciarse sobre otras medidas ante requerimiento de los abogados de la defensa.</Descripcion>
    <Imagen>
      <Location>./RECURSOS/avioneta.jpg</Location>
      <Alternativo>Imagen Avioneta</Alternativo>
    </Imagen>
  </Noticia>
  <Noticia>
    <Titulo>Fiscalía obtuvo condena por el delito de usura</Titulo>
    <Fecha>10 de julio del 2020</Fecha>
    <Descripcion>Tribunal de Garantías Penales del Azuay sentenció a veintidós años de privación de libertad a Roberto V., como autor del delito de asesinato. Además, deberá cancelar una multa de 800 salarios básicos unificados y 203.304 dólares como reparación integral a favor de los padres de la víctima.

El  21 de abril de 2019, a un costado de la avenida X Juegos Bolivarianos y Luis Mario Rodríguez, de la ciudad de Cuenca, se encontró un cadáver de sexo masculino, con huellas visibles de violencia, atado de pies y manos, envuelto en una sábana y fundas plásticas.

Posteriormente, la víctima fue identificada como Jonathan P., de 22 años, y la necropsia practicada determinó que falleció por un trauma cráneo encefálico.

Luego de las investigaciones correspondientes, Fiscalía inició un proceso penal por el delito de asesinato, tipificado en el numeral 2 del artículo 140 del Código Orgánico Integral Penal (COIP), en contra de Roberto V., ecuatoriano, y César  C., de nacionalidad venezolana.

En la audiencia de juzgamiento, la fiscal Vilma Ortega presentó los elementos probatorios que demostraron la existencia del delito y la participación de Roberto V. en la infracción y, sobre esa base, los jueces emitieron sentencia condenatoria en su contra.

Mientras que al ciudadano extranjero, le ratificaron el estado de inocencia.</Descripcion>
    <Imagen>
      <Location>./RECURSOS/condena-usura.jpg</Location>
      <Alternativo>imagen condena</Alternativo>
    </Imagen>
  </Noticia>
  <Noticia>
    <Titulo>Prisión preventiva para presunta red de corrupción dedicada a cobrar bonos sociales</Titulo>
    <Fecha>10 de julio del 2020</Fecha>
    <Descripcion>Prisión preventiva para cuatro personas, además de retención de cuentas bancarias y bienes inmuebles, después de que el fiscal de Pedro Vicente Maldonado, Hugo Pérez, formulará cargos en su contra por asociación ilícita para enriquecimiento privado no justificado y apropiación fraudulenta por medios electrónicos.

Un quinto procesado quedó con presentaciones periódicas ante la autoridad, prohibición de salida del país, retenciones bancarias e imposibilidad de enajenar bienes.

Noventa días durará la instrucción fiscal en este caso.

Ante el juez de Garantías Penales de la Unidad Judicial de Puerto Quito, Germán Gallo, el Fiscal detalló la forma de operar de los detenidos: dos de ellos –incluido uno que trabajaba en una institución financiera– perfilaban a los beneficiarios del bono de desarrollo humano u otras ayudas sociales (destinados por el Estado ecuatoriano a las personas en situación de pobreza extrema), que durante tres o cuatro meses no cobraban el dinero, sea por muerte, por viajes u otras razones.

Luego, entregaban la información obtenida a las otras tres personas, tanto del monto por el tipo de bono del que eran beneficiarios quienes no cobraban (que podía ser 200, 96 y 80 dólares), como el número de cédula para que se acercaran a retirar el dinero a cualquier banco del barrio, solo con el número de cédula (ni siquiera con la presentación física del documento).

Habrían retirado entre 1.000 y 2.000 dólares cada dos días –posiblemente durante más de un año– utilizando los números de cédula de beneficiarios (de todo el país) que no cobraban sus ayudas sociales, precisó el fiscal del caso.
Para respaldar los cargos, Fiscalía presentó como elementos de convicción: los partes integrados, las órdenes de detención y los informes de vigilancias, seguimientos y escuchas levantados durante la investigación previa, que se inició hace tres meses, a raíz de trabajos de inteligencia.

También, los informes de cadenas de custodia de los tres vehículos incautados, el registro de 5.000 dólares en efectivo, entre otras evidencias encontradas en los ocho allanamientos ejecutados en el operativo “Dingo”, la madrugada del 9 de julio de 2020, entre Fiscalía y la nueva estructura de la Policía Judicial de Puerto Quito, con la que se determinó a los posibles responsables de este hecho.

La formulación de cargos estaba prevista para las 21:00 del 9 de julio de 2020. Sin embargo, ya instalados en la sala de audiencias, la luz se fue misteriosamente en la Unidad Judicial. Para evitar la indefensión de los detenidos, el Juez solicitó al dueño del restaurante ubicado junto a la localidad judicial que facilite las instalaciones y la audiencia se instaló a las 22:00, con un cerco policial que rodeó el lugar dos cuadras a la redonda, y terminó en la madrugada del 10 de julio.

Los procesados son: Tedy Michael V. Q., Jefferson Daniel C. A., Christian Eduardo V. V., Christian Paúl C. R. y Bryan Esteban A. S.r</Descripcion>
    <Imagen>
      <Location>./RECURSOS/carcel-secuestro.jpg</Location>
      <Alternativo>Imagen cárcel</Alternativo>
    </Imagen>
  </Noticia>
</Noticias>